%@Titre:Métropole Sept 2012
La copie d'écran ci-dessous montre le travail qu'a effectué Camille à l'aide d'un tableur à propos des fonctions $g$ et $h$ définies par : 

\[g(x) = 5x^2 + x - 7 \quad  \text{et}\quad  h(x) = 2x -7.\]
 
Elle a recopié vers la droite les formules qu'elle avait saisies dans les cellules B2 et B3. 


\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|c|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\multicolumn{3}{|c|}{B2}	&\multicolumn{4}{|l|}{=$5*$B1$*$B1+B1$-$7}\\ \hline
		&A	&B	&C	&D	&E	&F\\ \hline
1		&$x$					&$- 2$	&$- 1$&0	&1		&2\\ \hline
2		&$g(x) = 5x^2 + x - 7$	&11		&$- 3$&$- 7$&$- 1$	&15\\ \hline
3		&$h(x)=2x-7$			&$- 11$	&$- 9$&$- 7$&$- 5$	&$- 3$\\ \hline
\end{tabularx} 

\begin{enumerate}
\item Donner un nombre qui a pour image $-1$ par la fonction $g$. 
\item Écrire les calculs montrant que: $g(- 2) = 11$. 
\item Quelle formule Camille a-t-elle saisie dans la cellule B3 ? 
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Déduire du tableau une solution de l'équation $5x^2 + x - 7 = 2x -7$. 
  \item Cette équation a-t-elle une autre solution que celle trouvée grâce au tableur ? 
  \end{enumerate}
\end{enumerate}